%https://coopmaths.fr/alea/?uuid=c360e&id=2F10-3&n=2&d=10&s=1&cd=1&uuid=ef897&id=2F10-4&n=1&d=10&s=1&cd=1&uuid=a1cb3&id=can2L12&uuid=4c675&id=can2L06&uuid=05ba1&id=can2L03&uuid=dfe60&id=can2L02&uuid=1d7cc&id=can2F14&uuid=9d293&id=can2F16&uuid=1f967&id=can2G20&uuid=277d3&id=2F12-2&v=confeleve


\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}





\newlength{\Largeurcp}
  
  % Structure globale pour les tableaux des livrets CAN
  \NewDocumentEnvironment{TableauCan}{b}{%
    % #1 --> corps de tableau
    \setlength{\Largeurcp}{0.45\textwidth-8\tabcolsep}
    \renewcommand*{\arraystretch}{2.5}
    \begin{spacing}{1.5}
      \begin{longtable}{|>{\columncolor{gray!20}\centering}m{0.03\textwidth}|>{\centering}m{0.5\textwidth}|>{\centering}m{\Largeurcp}|}%
        \hline
        \rowcolor{gray!20}&Énoncé&Réponse\tabularnewline \hline
        % \endfirsthead
        % \hline
        % \rowcolor{gray!20}\#&Énoncé&Réponse&Jury\tabularnewline \hline
        % \endhead
        #1
      \end{longtable}
    \end{spacing}
    \renewcommand*{\arraystretch}{1}
  }{}


\newcommand\MyBox[2][]{%
    \tikz\node[mybox,#1] {#2}; 
  }
  % Un compteur pour les questions CAN
  \newcounter{nbEx}
  % Pour travailler avec les compteurs
 







% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{4.cm} {\large{\textbf{(Éléments de correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
Dans cette correction, seules les réponses sont données. Cela ne représente pas ce que l'on attend comme rédaction dans un devoir surveillé.\\
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS]{Calculatrice=true, Numero=4, Date=16/04/24}
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [1em]
\begin{exercice}
\brm{10}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.

\setcounter{nbEx}{1}
 \begin{TableauCan}
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&Représenter la fonction $f$ définie par : \\ $f(x)=-2x+3$ \\ &\begin{center}
\newrgbcolor{zzttqq}{0.6 0.2 0.}
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.3cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-5.,-5.1)(5.,5.)
\multips(0,-5)(0,1){11}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-5.,0)(5.,0)}
\multips(-5,0)(1,0){12}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-5.)(0,5.)}
\psaxes[labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=2.,Dy=2.,ticksize=-2pt 2pt,subticks=1, showorigin=false]{->}(0,0)(-4.99,-4.99)(4.99,5.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
%\psplot[plotpoints=300,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{-3}{2.8}{3 x mul 6 sub 6 2 x mul sub div}
\end{pspicture*}
\end{center}\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer l'expression algébrique de la fonction affine $f$ définie sur $\mathbb R$, sachant que
                        $f(1)=8$ et que $f(9)=48$. &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Factoriser  :  $4x^2-25$.    &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Développer $(3x-2)^2$.    &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer les coordonnées du point d'intersection
    entre la droite d'équation $y=10x-20$ et l'axe des abscisses.   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer les coordonnées du point de la droite
    d'équation $y=4x-5$ dont l'abscisse est $9$. &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& On donne la représentation graphique d'une fonction $f$. \\
    Résoudre l'équation  $f(x)=-1$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.65]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3,-4) rectangle (9,1);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-4)--(1,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-4)--(2,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-4)--(3,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-4)--(4,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-4)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-4)--(6,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-4)--(7,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-4)--(8,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-4)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-4)--(-1,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-4)--(-2,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(-3,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {5};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {6};
	\draw [color={black}] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-2,-1)--(-1.9,-1.02)--(-1.8,-1.07)--(-1.7,-1.15)--(-1.6,-1.26)--(-1.5,-1.38)--(-1.4,-1.5)--(-1.3,-1.64)--(-1.2,-1.77)--(-1.1,-1.89)--(-1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-0.875)--(-1.875,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-1.125)--(-1.875,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-1,-2)--(-0.9,-2.11)--(-0.8,-2.23)--(-0.7,-2.36)--(-0.6,-2.5)--(-0.5,-2.63)--(-0.4,-2.74)--(-0.3,-2.85)--(-0.2,-2.93)--(-0.1,-2.98)--(0,-3);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-1.875)--(-0.875,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-2.125)--(-0.875,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (0,-3)--(0.1,-2.98)--(0.2,-2.93)--(0.3,-2.85)--(0.4,-2.74)--(0.5,-2.63)--(0.6,-2.5)--(0.7,-2.36)--(0.8,-2.23)--(0.9,-2.11)--(1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-2.875)--(0.125,-3.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-3.125)--(0.125,-2.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (1,-2)--(1.1,-1.9)--(1.2,-1.8)--(1.3,-1.7)--(1.4,-1.6)--(1.5,-1.5)--(1.6,-1.4)--(1.7,-1.3)--(1.8,-1.2)--(1.9,-1.1)--(2,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-1.875)--(1.125,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-2.125)--(1.125,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (2,-1)--(2.1,-0.9)--(2.2,-0.81)--(2.3,-0.72)--(2.4,-0.64)--(2.5,-0.56)--(2.6,-0.49)--(2.7,-0.42)--(2.8,-0.36)--(2.9,-0.3)--(3,-0.25)--(3.1,-0.2)--(3.2,-0.16)--(3.3,-0.12)--(3.4,-0.09)--(3.5,-0.06)--(3.6,-0.04)--(3.7,-0.02)--(3.8,-0.01)--(3.9,0)--(4,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-0.875)--(2.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-1.125)--(2.125,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (4,0)--(4.1,-0.01)--(4.2,-0.04)--(4.3,-0.09)--(4.4,-0.16)--(4.5,-0.25)--(4.6,-0.36)--(4.7,-0.49)--(4.8,-0.64)--(4.9,-0.81)--(5,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,0.125)--(4.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,-0.125)--(4.125,0.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (5,-1)--(5.1,-1.19)--(5.2,-1.36)--(5.3,-1.51)--(5.4,-1.64)--(5.5,-1.75)--(5.6,-1.84)--(5.7,-1.91)--(5.8,-1.96)--(5.9,-1.99)--(6,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-0.875)--(5.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-1.125)--(5.125,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (6,-2)--(6.1,-1.98)--(6.2,-1.93)--(6.3,-1.85)--(6.4,-1.74)--(6.5,-1.63)--(6.6,-1.5)--(6.7,-1.36)--(6.8,-1.23)--(6.9,-1.11)--(7,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-1.875)--(6.125,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-2.125)--(6.125,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (7,-1)--(7.1,-0.89)--(7.2,-0.77)--(7.3,-0.64)--(7.4,-0.5)--(7.5,-0.38)--(7.6,-0.26)--(7.7,-0.15)--(7.8,-0.07)--(7.9,-0.02)--(8,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.875,-0.875)--(7.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.875,-1.125)--(7.125,-0.875);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (7.875,0.125)--(8.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (7.875,-0.125)--(8.125,0.125);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture}    &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner l'équation réduite de la droite.\\
      \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (5,5.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-44.721359099991595,24.360679549995798)--(46.721359099991595,-21.360679549995798);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-1)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-1)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-1)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-1)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-1)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-1)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-1)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-1)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-1)--(-4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(-5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};
	\draw [color={black}] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-4};
	\draw [color={black}] (-0.3,1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (-0.3,2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (-0.3,3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (-0.3,4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.8125,1.1875)--(2.1875,0.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.8125,0.8125)--(2.1875,1.1875);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture}\\            &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Résoudre graphiquement l'inéquation : $\sqrt{x}<12$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (6,4);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};\end{tikzpicture}\\ &\tabularnewline \hline
	\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Résoudre graphiquement l'inéquation : $\dfrac{1}{x}>-7$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-3) rectangle (5,4);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-3)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};\end{tikzpicture}\\ &\tabularnewline \hline
	\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Résoudre graphiquement l'inéquation : $x^2 \geqslant 9$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (6,5);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-4,0)--(4,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};\end{tikzpicture}\\ &\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}
\addtocounter{nbEx}{-1}

\end{exercice}

\newpage

\begin{exercice}
\brm{3,5}
$AEFG$ est un carré de côté $2\,\mathrm{cm}$ et $BCDE$ est un carré de côté $6\,\mathrm{cm}$.

$M$ est un point du segment $[EB]$. On note  :\\
$\bullet$ $x$ la distance $EM$ ;\\
$\bullet$  $f(x)$ l'aire en $\mathrm{cm}^2$ de la partie hachurée ;\\
$\bullet$  $g(x)$ l'aire en $\mathrm{cm}^2$ de la partie non hachurée ;\\

\begin{center}
\psset{unit=.7cm}
\begin{pspicture}(-.5,-1)(8.5,6)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\pspolygon[linewidth=.5pt,linecolor=prune,fillstyle=hlines,hatchcolor=prune,hatchwidth=.5pt](0,0)(0,2)(2,2)(2,6)(3.5,6)(3.5,0)
\pspolygon[linewidth=1.5pt,linecolor=bleu](0,0)(0,2)(2,2)(2,6)(8,6)(8,0)
\psline[linewidth=1pt,linecolor=bleu,linestyle=dashed](2,0)(2,2)
\uput[l](0,0){\bleu $A$}\uput[dr](8,0){\bleu $B$}\uput[ur](8,6){\bleu $C$}\uput[ul](2,6){\bleu $D$}\uput[ul](2,2){\bleu $F$}\uput[ul](0,2){\bleu $G$}\uput[dl](2,0){\bleu $E$}\uput[dr](3.5,0){\prune $M$}\uput[u](3.5,6){\prune $N$}
\psset{linewidth=.5pt,linecolor=prune}
\psline(2,0)(2,-.75)\psline(3.5,0)(3.5,-.7)
\pcline[offset=-.7]{<->}(2,0)(3.5,0)\nbput{\prune $x$}
\end{pspicture}
\end{center}
Donner les expressions de $f(x)$ et de $g(x)$, puis déterminer la valeur de $x$ telle que les surfaces hachurées et non hachurées aient la même aire.
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{4,5}
Le prix de la location d'une voiture (hors budget essence)  pour le week-end est de 98~\euro{}.

On considère que la consommation moyenne du véhicule loué est de 8 litres de carburant pour 100 km parcourus et que le prix d'un litre de carburant est de 1,80~\euro.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que le coût total de la location si on parcourt 80 km pendant le week-end est $109,52$ €.
\item Soit $x$ le nombre de kilomètres parcourus par un client qui  loue une voiture pendant le week-end.
\begin{enumerate}
	\item Le montant $f(x)$ du coût total de la location pendant le week-end est $98+0,144x$.\\
	Justifier le nombre $0,144$ dans cette expression.	
		\item Quelle distance maximale peut-on parcourir pendant le week-end avec un budget de 200~\euro ?
	
	(\emph{On donnera le résultat arrondi à la dizaine de kilomètres près.})
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
\brm{2}
Pour jouer au squash dans un club, on règle chaque mois un forfait pour une carte d'adhérent.

Cette carte donne un tarif préférentiel pour chaque heure réservée.

Un client ne se souvient pas du montant du forfait mensuel ni du tarif préférentiel. Mais il a retrouvé ses deux derniers tickets de caisse.

En février, il a payé $72$ \euro~pour $9$ séances.

En mars, les $13$ séances lui ont coûté $98$ \euro.
\begin{enumerate}
  \item Quel est le montant du forfait mensuel ?

  Quel est le prix du tarif horaire préférentiel ?
  \item Donner l'expression de la fonction $f$ qui au nombre de séances $x$ associe $f(x)$ le prix payé en euros. 
\end{enumerate}
\end{exercice}




\end{Maquette}
\end{document} 








\begin{exercice}
\brm{7}
On suppose dans cet exercice, que le prix de la location d'une voiture pour le week-end est de 90\euro{}, que la consommation moyenne d'un véhicule est de 8 litres de carburant pour 100 km parcourus et que le prix d'un litre de carburant est de 1,50\euro.\\


\begin{enumerate}
	\item Nabolos loue un véhicule pendant le week-end et parcourt 120 km pendant le week-end.
	
Quel est le prix de revient moyen par kilomètre parcouru ?\\


\item Soit $x>0$ le nombre de kilomètres parcourus par un client qui  loue une voiture pendant le week-end.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que le montant $f(x)$ du prix de revient moyen par kilomètre parcouru est donné par : $$f(x)=0,12+\dfrac{90}{x}$$
	
	\item Comment évolue le montant $f(x)$ lorsque $x$ augmente ?\\
\end{enumerate}
\item Un client ayant loué une voiture pendant le week-end a calculé que le prix de revient moyen par kilomètre parcouru a été de 0,52\euro .
\begin{enumerate}
	\item Quelle distance ce client a-t-il parcouru pendant le week-end ?
	\item Quel est le montant du coût total de la location pendant le week-end ?
\end{enumerate}
\end{enumerate}






\end{exercice}














\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f(x)=-2x+3$ \\ &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& $f(x)=x-3$ \\ &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer l'expression algébrique de la fonction affine $f$ définie sur $\mathbb R$, sachant que
                        $f(1)=8$ et que $f(9)=48$.\\ &&\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Factoriser  :  $4x^2-25$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Développer $(3x-2)^2$. &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer les coordonnées du point d'intersection
    entre la droite d'équation $y=10x-20$ et l'axe des abscisses.  &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}&  Déterminer les coordonnées du point de la droite
    d'équation $y=4x-5$ dont l'abscisse est $9$.  &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Soit $v$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $v(x)=x^2+2x+9$\\
        On note $\mathscr{C}$ la courbe représentative de la fonction $v$ dans un repère.\\
        $N$ est le point de $\mathscr{C}$ d'abscisse $0$.\\
        Quelle est son ordonnée ? &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& On donne la représentation graphique d'une fonction $f$. \\
    Résoudre l'équation  $f(x)=-1$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.65]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3,-4) rectangle (9,1);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,1)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,0)--(9,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-1)--(9,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-2)--(9,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-3)--(9,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(9,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-4)--(1,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-4)--(2,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-4)--(3,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-4)--(4,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-4)--(5,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-4)--(6,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (7,-4)--(7,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (8,-4)--(8,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (9,-4)--(9,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-4)--(-1,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-4)--(-2,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(-3,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {5};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {6};
	\draw [color={black}] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {7};
	\draw [color={black}] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {8};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-2,-1)--(-1.9,-1.02)--(-1.8,-1.07)--(-1.7,-1.15)--(-1.6,-1.26)--(-1.5,-1.38)--(-1.4,-1.5)--(-1.3,-1.64)--(-1.2,-1.77)--(-1.1,-1.89)--(-1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-0.875)--(-1.875,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-2.125,-1.125)--(-1.875,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (-1,-2)--(-0.9,-2.11)--(-0.8,-2.23)--(-0.7,-2.36)--(-0.6,-2.5)--(-0.5,-2.63)--(-0.4,-2.74)--(-0.3,-2.85)--(-0.2,-2.93)--(-0.1,-2.98)--(0,-3);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-1.875)--(-0.875,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-1.125,-2.125)--(-0.875,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (0,-3)--(0.1,-2.98)--(0.2,-2.93)--(0.3,-2.85)--(0.4,-2.74)--(0.5,-2.63)--(0.6,-2.5)--(0.7,-2.36)--(0.8,-2.23)--(0.9,-2.11)--(1,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-2.875)--(0.125,-3.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (-0.125,-3.125)--(0.125,-2.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (1,-2)--(1.1,-1.9)--(1.2,-1.8)--(1.3,-1.7)--(1.4,-1.6)--(1.5,-1.5)--(1.6,-1.4)--(1.7,-1.3)--(1.8,-1.2)--(1.9,-1.1)--(2,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-1.875)--(1.125,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (0.875,-2.125)--(1.125,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (2,-1)--(2.1,-0.9)--(2.2,-0.81)--(2.3,-0.72)--(2.4,-0.64)--(2.5,-0.56)--(2.6,-0.49)--(2.7,-0.42)--(2.8,-0.36)--(2.9,-0.3)--(3,-0.25)--(3.1,-0.2)--(3.2,-0.16)--(3.3,-0.12)--(3.4,-0.09)--(3.5,-0.06)--(3.6,-0.04)--(3.7,-0.02)--(3.8,-0.01)--(3.9,0)--(4,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-0.875)--(2.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.875,-1.125)--(2.125,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (4,0)--(4.1,-0.01)--(4.2,-0.04)--(4.3,-0.09)--(4.4,-0.16)--(4.5,-0.25)--(4.6,-0.36)--(4.7,-0.49)--(4.8,-0.64)--(4.9,-0.81)--(5,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,0.125)--(4.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (3.875,-0.125)--(4.125,0.125);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (5,-1)--(5.1,-1.19)--(5.2,-1.36)--(5.3,-1.51)--(5.4,-1.64)--(5.5,-1.75)--(5.6,-1.84)--(5.7,-1.91)--(5.8,-1.96)--(5.9,-1.99)--(6,-2);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-0.875)--(5.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (4.875,-1.125)--(5.125,-0.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (6,-2)--(6.1,-1.98)--(6.2,-1.93)--(6.3,-1.85)--(6.4,-1.74)--(6.5,-1.63)--(6.6,-1.5)--(6.7,-1.36)--(6.8,-1.23)--(6.9,-1.11)--(7,-1);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-1.875)--(6.125,-2.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (5.875,-2.125)--(6.125,-1.875);	\draw[color={blue},line width = 1.5] (7,-1)--(7.1,-0.89)--(7.2,-0.77)--(7.3,-0.64)--(7.4,-0.5)--(7.5,-0.38)--(7.6,-0.26)--(7.7,-0.15)--(7.8,-0.07)--(7.9,-0.02)--(8,0);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.875,-0.875)--(7.125,-1.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (6.875,-1.125)--(7.125,-0.875);	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (7.875,0.125)--(8.125,-0.125);
	\draw[color ={{blue}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (7.875,-0.125)--(8.125,0.125);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture} &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Donner l'équation réduite de la droite.\medskip        \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.75]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-1) rectangle (5,5.25);
    	\draw[color={blue},line width = 2] (-44.721359099991595,24.360679549995798)--(46.721359099991595,-21.360679549995798);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,1)--(5,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,2)--(5,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,3)--(5,3);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,4)--(5,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,5)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(5,-1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-1)--(1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-1)--(2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-1)--(3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-1)--(4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-1)--(5,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-1)--(-1,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-1)--(-2,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-1)--(-3,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-1)--(-4,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-1)--(-5,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,0)--(5,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-1)--(0,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.1)--(3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,1)--(0.1,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,2)--(0.1,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,3)--(0.1,3);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.1,4)--(0.1,4);
	\draw [color={black}] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};
	\draw [color={black}] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-1};
	\draw [color={black}] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-2};
	\draw [color={black}] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-3};
	\draw [color={black}] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {-4};
	\draw [color={black}] (-0.3,1) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {1};
	\draw [color={black}] (-0.3,2) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {2};
	\draw [color={black}] (-0.3,3) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {3};
	\draw [color={black}] (-0.3,4) node[anchor = center,scale=0.8, rotate = 0] {4};	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.8125,1.1875)--(2.1875,0.8125);
	\draw[color ={{black}},line width = 1.25,opacity = 0.8] (1.8125,0.8125)--(2.1875,1.1875);
	\draw [color={black}] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};\end{tikzpicture}\\         &   &\tabularnewline \hline
\thenbEx  \addtocounter{nbEx}{1}& Résoudre graphiquement l'inéquation : $\sqrt{x}<12$.\\On pourra utiliser le repère suivant.\\    \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.7]    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (6,4);	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (-1,0)--(5,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,-1)--(0,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (0,-0.2)--(0,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,0)--(0.2,0);
	\draw (-0.2,-0.3) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$O$}};\end{tikzpicture}\\ &&\tabularnewline \hline
\end{TableauCan}